{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Le respect par JPMorgan Chase de la loi américaine contre le blanchiment d’argent fait l’objet d’une enquête des autorités de régulation du secteur bancaire, a rapporté Reuters de source proche du dossier.[S2]L’OCC, une branche indépendante du département du Trésor, examine les systèmes mis en place par JPMorgan dans le but de surveiller et de filtrer de telles transactions.",
      "question": "Quelle institution examine les systèmes de JPMorgan concernant le blanchiment d'argent ?",
      "answer": "L'OCC examine les systèmes de JPMorgan concernant le blanchiment d'argent."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Deutsche Bank devrait fixer un plafond aux salaires les plus élevés et le personnel de la banque n’a pas besoin de gagner des dizaines de millions d’euros, a déclaré Werner Wenning, membre du conseil de surveillance de l'établissement allemand, au Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung .[S2]« Je suis en faveur des plafonds », a-t-il déclaré.",
      "question": "Quel membre du conseil de surveillance de Deutsche Bank a exprimé son soutien au plafonnement des salaires élevés ?",
      "answer": "Werner Wenning a exprimé son soutien au plafonnement des salaires élevés chez Deutsche Bank."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ce n’est pas valorisant pour l’entreprise, car on peut croire qu’elle se désintéresse des conséquences de ses activités ; c’est dommageable pour le tiers qui accepte de prendre le risque et limitatif pour le risk manager dont le rôle peut être assimilé à celui d’un simple « passeur » - d’aucuns diront acheteur de polices - terme au demeurant souvent usité, mais sans véritable reflet de la réalité.[S2]Évaluer le risque pour mieux le céder De fait cession et gestion sont complémentaires et indissociables pour au moins trois raisons.[S3]Le gestionnaire de risque le cède à un tiers, en vue de diminuer tout ou partie des conséquences financières de son occurrence à l’aide d’une tierce partie.[S4]C’est pourquoi on évoque généralement le transfert du risque.[S5]Cette recherche d’un assureur, banquier, voire investisseur, ayant la capacité, la solidité et la robustesse financière suppose la vérification de son rating, l’analyse de son ratio de solvabilité, la prise en compte de différents paramètres comme celui de tenter de comprendre sa stratégie d’exposition aux risques, de s’informer sur sa gestion des sinistres et leur règlement, conformément aux attentes et aux conditions contractuelles.[S6]Une autre possibilité consiste à transférer le risque à une entité dédiée du groupe d’assurance ou de réassurance : l’entité captive.[S7]Dans ce cas, il s’agit de disposer d’une société capable de porter tout ou partie du risque.[S8]On parle de rétention car le gestionnaire transfère, sans la céder, une partie du risque à un tiers et garde l’autre partie en la faisant porter par cette entité interne, la captive qui doit bien évidemment répondre aux ratios réglementaires classiques de solvabilité - qui finance le risque.[S9]Ainsi, lorsque survient un sinistre, l’entreprise reste responsable de son suivi, de la gestion de son image, des conséquences humaines, sociales et environnementales.[S10]Difficile d'évoquer une « cession du risque », car l’entreprise reste totalement impliquée.[S11]Elle doit se préoccuper notamment du retour à la normale de son activité et de son positionnement sur le marché.[S12]Bien évidemment, l’assureur est un partenaire financier - puisqu’il permet à l’entreprise de réparer les dommages et de redémarrer - et logistique, car il dispose de réseaux, de réflexes et de services utiles à l’entreprise.[S13]Un partenaire humain enfin car l’ampleur de certains dommages sont lourds à porter seul et une relation de confiance et de partage représente un véritable soutien.[S14]Enfin, si le risque se caractérise par un impact comme nous venons de le voir, il se caractérise aussi par une probabilité de réalisation.[S15]Si le premier peut être transféré, en tout ou partie, la probabilité ne peut évidemment pas l'être.[S16]Cette probabilité est le degré potentiel de réalisation du risque, un des éléments fondamentaux permettant de calculer le coût de la cession exprimé à travers la prime dont s’acquittera l’entreprise auprès de l’assureur.[S17]Ce calcul s'établit à partir de statistiques, d’historiques et d’autres bases de données dont dispose l’assureur, mais également via le dispositif enterprise risk management (ERM).[S18]Et c’est au moyen d'échelles, d’entretiens, de tests de maîtrise, d’historiques et de retours d’expérience, que le risk manager s’appliquera à estimer le poids du risque dans l’entreprise.[S19]La cession n’exclut pas la gestion Plus la maîtrise interne du risque est forte, plus sa probabilité de réalisation est faible.[S20]Il n’y a pas de bonne mesure du risque sans une politique de prévention sérieuse.[S21]Par exemple, lorsqu’une usine est potentiellement inondable, on peut surélever ses stocks, changer l'écoulement des eaux autour des bâtiments, surélever la route d’accès, construire une digue de protection...[S22]autant de mesures qui rentrent dans le cadre d’une gestion préventive.[S23]Plus cette maîtrise interne sera efficace, plus la probabilité de réalisation diminuera, et par conséquent plus le coût de la cession sera impacté favorablement.[S24]On parle de contrôle interne, de formation, de mesures opérationnelles, de bon sens...[S25]En un mot, la gestion préventive influe directement sur le coût de la cession.[S26]L’assureur calculera sa prime en fonction de l’environnement dans lequel est géré le risque de manière préventive.[S27]Comme on le voit, cession, transfert et gestion sont bien complémentaires.[S28]La cession même auprès d’une captive, ne peut se faire sans gestion, sans accompagnement ni sans prévention.[S29]La gestion pourrait se faire sans cession, mais c’est faire courir un risque majeur à l’entreprise qui, tous les jours, voit sa pérennité potentiellement remise en cause.[S30]En réalité, la cession n’est donc que l’une des solutions qui s’offrent au gestionnaire de risques ou risk manager pour gérer ses risques.[S31]Le risque peut être accepté, refusé ou partagé.[S32]Mais dans tous les cas on s’attachera à le réduire ou tout au moins à le contenir si on ne peut pas le faire disparaître totalement.[S33]Pour cela, la seule méthode efficace est la prévention.[S34]Par ce moyen, le risk manager va mettre en place les outils ou les systèmes qui permettront de détecter la probabilité de déclenchement du risque.[S35]Plus les mesures de prévention seront déployées et détaillées, meilleures seront les solutions de traitement du sinistre - s’il survient - et de ses conséquences.[S36]Parmi ces solutions la cession sera d’autant mieux acceptée ou négociée par l’assureur ou le cessionnaire que le plan de prévention lui aura été soumis et aura reçu son agrément.[S37]Une bonne cession du risque et donc du règlement du sinistre en cas d’occurrence ne peut se faire sans préparation conjointe du plan de prévention entre le cédant et le cessionnaire.[S38]Il s’agit là d’un impératif, voire d’une condition posée par l’assureur qui accepte que lui soit transféré le risque.[S39]Une cession totale ou partagée n’est pas envisageable sans une gestion responsable du risque qui suppose un plan de prévention, un suivi de l'évolution du risque et enfin un traitement rapide et efficace de ses conséquences dans le cas de sa matérialisation.[S40]Finalement il apparaît qu’il ne faut pas choisir entre céder ou gérer son risque, mais bien toujours le gérer même s’il est décidé de le céder.[S41]Article paru dans Echanges no 298, mai 2012, p.[S42]37-38",
      "question": "Quel est le lien entre la cession des risques et la gestion des risques selon l'article ?",
      "answer": "L'article souligne que la cession des risques et la gestion des risques sont complémentaires et indissociables. La cession ne signifie pas un transfert total du risque, mais plutôt une gestion conjointe avec un partenaire, comme un assureur ou une entité captive, qui doit être accompagnée d'une prévention et d'un suivi efficaces."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’AFG appelle à des mesures renforçant la mobilisation de l'épargne au service du financement de la croissance et de l’emploi La gestion joue un rôle clé dans le financement de l'économie.[S2]Les défis actuels imposent la prise de mesures permettant que cette fonction clé soit renforcée et non affaiblie.[S3]L’industrie française de la gestion mobilise l'épargne des particuliers et institutionnels pour financer l'économie réelle en allouant des ressources financières aux entreprises, aux Etats et aux collectivités locales.[S4]Lire la suite en pièce jointe",
      "question": "Quel est le rôle de l’industrie française de la gestion selon l’article ?",
      "answer": "L’industrie française de la gestion mobilise l'épargne des particuliers et institutionnels pour financer l'économie réelle en allouant des ressources financières aux entreprises, aux Etats et aux collectivités locales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Legal & General Investment Management (LGIM) on 14 September announced that it has recruited Lance Philips as head of active equities.[S2]He will begin in early 2013, and will report directly to the CEO, Mark Zinkula.[S3]Philips has recently left Standard Life Investments (SLI), where he was head of overseas and global equities (see Newsmanagers of 14 September), at a time when Invesco has announced that it has recruited three multi-asset class managers from the same firm.",
      "question": "Qui a rejoint LGIM en tant que directeur des actions actives et de quelle entreprise provenait-il ?",
      "answer": "Lance Philips a rejoint LGIM en tant que directeur des actions actives. Il provenait de Standard Life Investments (SLI)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The London-based asset management firm Alken Asset Management has recruited two people as additions to its distribution team.[S2]Olaf Grüneke has joined Alken to serve German and Austrian clients.[S3]Grüneke, who will be based near Hamburg, previously worked at Sparinvest, and recently left the firm due to cutbacks in Germany.[S4]Alken has also recruited Alasdair Bell, previously of Ignis, to serve the British market, which has previously been neglected, despite the fact that the firm has several British clients.[S5]Personnel at Alken now include six people for sales, nine in management (two managers, five analysts and two traders) and six people in legal and administrative roles.[S6]Assets under management at the firm now total EUR3bn, of which EUR2bn are int eh Alken European Opportunities fund, up 22% since the beginning of the year, and EUR230m in the Absolute Return fund, up 10% since the beginning of the year.",
      "question": "Quel est le nombre total d'employés au sein d'Alken Asset Management ?",
      "answer": "Alken Asset Management compte 21 employés au total, répartis en 6 pour les ventes, 9 en gestion (2 gestionnaires, 5 analystes et 2 traders) et 6 en juridique et administratif."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Italian asset management industry is hostage to traditional models, according to the independent asset management firm Nextam Partners.[S2]97% of the sector is controlled by insurers and banks, Investment Europe notes.[S3]In order to stand out in this market, the strategy of Nextam is to “create a boutique within a boutique,” its CEO, Carlo Gentili, explans.[S4]The firm is outsourccing management of its funds to other asset management firms (Citic, Mario Gabelli, Bestinver, etc.) In April this year, Nextam launched an incubation Sicav entitled Mantex.[S5]The structure of the fund of funds is designed to attract managers who are hoping to start up their activities without worrying about administration.",
      "question": "Quelle stratégie a adoptée Nextam Partners pour se distinguer sur le marché italien de la gestion d'actifs ?",
      "answer": "Nextam Partners a adopté une stratégie consistant à « créer une boutique au sein d'une boutique » en externalisant la gestion de ses fonds à d'autres sociétés de gestion et en lançant un Sicav d'incubation pour attirer des gestionnaires indépendants."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The French financial management association (AFG) has announced in the most recent edition of its Gestion Info newsletter that it has admitted three new members: Russell Investments France, Oak Field Partners, and Balbec Asset Management.[S2]Odixel Advisory Services joins the professional association as a corresponding member.",
      "question": "Quelles sont les nouvelles sociétés qui ont rejoint l'AFG selon l'article ?",
      "answer": "Russell Investments France, Oak Field Partners et Balbec Asset Management ont rejoint l'AFG, ainsi qu'Odixel Advisory Services en tant que membre correspondant."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The alternative asset management firm Abrams Capital Management, based in Boston, has announced that it has raised USD2.9bn for its new fund, Abrams Capital Partners II, the Boston Globe reports.[S2]The fund plans to pick undervalued equities and bonds.",
      "question": "Quel montant a été levé par Abrams Capital Management pour son nouveau fonds ?",
      "answer": "Abrams Capital Management a levé 2,9 milliards de dollars pour son nouveau fonds, Abrams Capital Partners II."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Fidelity Investments has announced that it is now offering eight more countries and three new currencies on its international online investment platform.[S2]The new countries concerned are Austria, Denmark, Finland, Greece, Ireland, Poland, South Africa and Spain.[S3]The three new currencies are the Danish kroner, Polish zloty and South African rand.",
      "question": "Quels sont les nouveaux pays et devises ajoutés par Fidelity à son plateforme d'investissement en ligne ?",
      "answer": "Fidelity a ajouté huit nouveaux pays (Autriche, Danemark, Finlande, Grèce, Irlande, Pologne, Afrique du Sud et Espagne) ainsi que trois nouvelles devises (couronne danoise, zloty polonais et rand sud-africain)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Nearly three quarters (72%) of fund managers consider the AIFM directive a threat to their activities, according to a survey by Deloitte.[S2]The most often cited threats are costs related to depository functions (84%), management outsourcing (78%), modifications to contractual arrangements, and access to the market (67%).[S3]The asset management firms which consider the AIFM directive an opportunity generally have at least GBP1bn in assets under management.[S4]Smaller firms estimate that the directive instead runs the risk of penalising their activities.[S5]The survey also finds that the AIFM directive will favour improvements in transparency.[S6]More than 50% of respondents to the survey say that they are planning to offer additional information to investors to comply with the terms of the reporting directive.",
      "question": "Quel pourcentage de gestionnaires de fonds considèrent la directive AIFM comme une menace pour leurs activités ?",
      "answer": "Selon une enquête de Deloitte, près des trois quarts (72%) des gestionnaires de fonds considèrent la directive AIFM comme une menace pour leurs activités."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Newsmanagers : Vous venez tout juste de recruter Pierre Pinel comme directeur des gestions.[S2]Cela marque-t-il un infléchissement de la stratégie de Mirabaud Asset Management ?Lionel Aeschlimann : Non, notre ADN reste celui de la spécialisation dans un esprit boutique.[S3]Nous restons partisans de la gestion active, de conviction, indépendante et responsable.[S4]L’arrivée de Pierre Pinel va se concrétiser prochainement par une extension de la gamme dans l’allocation d’actifs, avec un produit « global » innovant qui serait à la fois tactique et dynamique.[S5]Il viendra ainsi s’ajouter à nos fonds existants d’allocation d’actifs.NM : Vous évoquez la notion de «responsable».[S6]Qu’entendez vous par là ?L.[S7]A.[S8]: Nous avons signé les Principes de l’investissement responsable des Nations-Unies (UN-PRI) voici dix-huit mois et notre ambition consiste à faire progressivement passer plusieurs de nos produits en mode ESG (Ndlr : environnemental, social et de gouvernance).[S9]C’est déjà le cas pour notre fonds institutionnel suisse Capacity et de son clone luxembourgeois Global Equities.[S10]Mais nous n’intégrerons bien sûr les critères ESG que si nos gérants y adhèrent totalement.[S11]Pour nous, ce n’est pas un «marketing gimmick» comme disent les Britanniques.[S12]Newsmanagers: Maison suisse, Mirabaud Asset Management est implanté aussi en France, au Royaume-Uni et en Espagne.[S13]Où en êtes-vous de votre mise en conformité avec les nouvelles normes européennes?Lionel Aeschlimann: Depuis la fin de l’année dernière, toute notre gamme de fonds coordonnés a été basculée à la norme OPCVM IV.[S14]Nous poursuivons notre processus de consolidation de nos fonds en les regroupant sous notre société de gestion luxembourgeoise.[S15]Cela vaut aussi pour notre fonds d’actions françaises et notre fonds d’actions zone euro.[S16]Cela concerne également les fonds d’allocation d’actifs Sérénité et Horizon ainsi qu’un fonds de droit espagnol et un autre de droit britannique.NM: Comment Mirabaud se positionne-t-il face à la montée en puissance des hedge funds coordonnés?L.[S17]A.: Nous travaillons pour ainsi dire sur les deux tableaux.[S18]Nous avons ainsi un fonds de fonds alternatifs OPCVM IV et des fonds non coordonnés, offshore, «partie 2» ou fonds d’investissements spécialisés (FIS) au sens luxembourgeois.[S19]A terme, nous comptons tout basculer sous le statut FIS.[S20]Et nous espérons que la directive européenne sur la gestion alternative (AIFMD) permettra de faire éclore avec le temps une «marque» commune, un peu comme OPCVM IV pour les fonds ouverts, pour aboutir à un passeport européen effectif pour les produits destinés aux professionnels.[S21]Dans l’alternatif, nous avons remporté plusieurs mandats de conseil (advisory), une activité qui se développe de manière satisfaisante…NM: Quels sont les projets en matière d’offre produits?L.[S22]A.: Pour ce dont je puis déjà vous parler, nous réfléchissons à la création de produits thématiques, un fonds énergie par exemple, de même qu’un fonds haut rendement crédit global, en plus du fonds d’allocation d’actifs dont je vous parlais à l’instant.NM: Avez-vous quelques projets en France?L.[S23]A.: Tout d’abord, il est clair que la gestion française restera à Paris.[S24]Ensuite, nous sommes très satisfaits de notre fonds convertibles géré justement à Paris, et qui a déjà drainé près de 100 millions d’euros en un an.[S25]Il affiche une performance de 12 % depuis le début de l’année, avec une volatilité inférieure aux autre fonds.[S26]En temps et lieu, nous pourrons envisager de décliner le concept.NM: Vous avez récemment recruté une équipe marchés émergents avec Daniel Tubbs, Charles Walsh, Neville Shaw et Victor Benavides à Londres, et lancé un fonds d’actions émergentes global.[S27]Y en aura-t-il d’autres?L.[S28]A.: N’allons pas trop vite en besogne.[S29]Cependant, il est vrai qu’en deux mois ce nouveau produit a déjà attiré 70 millions de dollars en une période où les grands fonds d’autres établissements se ferment aux nouvelles souscriptions, ce qui réduit l’offre de produits de qualité, un élément positif pour nous.[S30]Nous sommes en train actuellement de présenter notre fonds aux investisseurs institutionnels et aux consultants.[S31]Bien sûr, il est tentant de songer, si le succès est au rendez-vous, à exploiter notre savoir-faire sur un plan régional, notamment en ce qui concerne l’Asie et l’Amérique latine.[S32]Mais attendons encore douze à dix-huit mois.NM : Mirabaud s’est renforcé en Espagne avec l’acquisition de Venture Finanzas, devenue Mirabaud Finanzas et le lancement de différents produits.[S33]Y a-t-il de nouveaux projets dans ce pays ?L.[S34]A.[S35]: Nous avons aussi renforcé nos équipes sur place.[S36]Mais l’accent a surtout été mis sur la banque privée, tandis que pour la gestion d’actifs, nous nous concentrons plutôt sur le commercial à la fois pour l’Espagne, le Portugal et l’Amérique latine.[S37]Notre fonds actions espagnoles est par ailleurs l’un des meilleurs du marché, premier décile depuis plus de cinq années.NM: On parle beaucoup ces temps-ci de la Retail Distribution Review (RDR) outre-Manche.[S38]Qu’en pensez-vous, et envisagez-vous d’introduire des parts RDR, vous aussi?L.[S39]A.: C’est surtout une problématique britannique, et aussi néerlandaise.[S40]Nous sommes peu touchés a priori puisque cette réglementation concerne par définition le retail alors que nous nous adressons très prioritairement aux institutionnels, aux IFAs (CGPI) et aux family offices.[S41]Cela posé, nous n’aurions en cas de besoin aucun état d’âme à proposer des parts RDR «dégroupées», qui sont finalement très proches de parts institutionnelles existantes.[S42]Nous sommes pour la transparence.[S43]Peut-être faut-il regretter néanmoins que l’on soit allé trop loin avec des interdictions et une mise sous tutelle des opérateurs alors que l’on aurait pu s’en remettre à l’autorégulation et à la transparence.",
      "question": "Quel est le principal axe stratégique de Mirabaud Asset Management selon Lionel Aeschlimann ?",
      "answer": "Le principal axe stratégique de Mirabaud Asset Management est la spécialisation dans un esprit boutique, avec une gestion active, de conviction, indépendante et responsable."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Securities and Exchange Commission se penche sur les Bourses, rapporte The Wall Street Journal.[S2]Le régulateur américain se focalise sur la capacité des entreprises de marché à surveiller leurs propres systèmes.[S3]La SEC s’inquiète aussi du fait que les Bourses, dans leur précipitation pour introduire de nouvelles technologies, aient pu fournir des avantages déloyaux aux sociétés de trading à haute fréquence qui font partie de leurs grands clients.",
      "question": "Quelle est la préoccupation principale de la SEC concernant les Bourses ?",
      "answer": "La SEC s'inquiète de la capacité des Bourses à surveiller leurs propres systèmes et de la fourniture d'avantages déloyaux aux sociétés de trading à haute fréquence."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le projet d’union bancaire qui prévoit la mise en place d’un superviseur unique, en l’occurrence la Banque centrale européenne, pour les 6.000 banques de la zone euro a fait débat ce weekend au sommet de l’Eurogroupe, rapporte L’Agefi.[S2]D’un côté, la France, soutenue notamment par l’Italie et l’Espagne, a plaidé pour une finalisation rapide du projet, à savoir d’ici à la fin de l’année.[S3]D’un autre, l’Allemagne, appuyée par la Suède, les Pays-Bas et la Pologne est favorable à une approche progressive qui écarterait du champ de la supervision des banques en mauvaise posture.[S4]Un autre motif de discorde porte sur l’articulation entre supervision à Dix-Sept et régulation à Vingt-Sept.",
      "question": "Quel est le principal point de divergence entre la France et l'Allemagne concernant le projet d'union bancaire ?",
      "answer": "La France et l'Allemagne s'opposent sur la mise en place d'un superviseur unique pour les banques de la zone euro, avec la France souhaitant une finalisation rapide et l'Allemagne préférant une approche progressive."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’UFF va lancer jeudi prochain une filiale qui aura pour vocation de regrouper des conseillers en gestion de patrimoine indépendants souhaitant exercer ce métier sur un mode entrepreneurial et qui offrira notamment à ses partenaires un appui en matière d’ingénierie patrimoniale.[S2]Dans ce cadre, Michel Brillat se voit confier la direction de l’Ingénierie Patrimoniale de cette nouvelle filiale dédiée aux CGPI.[S3]Il était jusqu’ici directeur de l’ingénierie patrimoniale et entrepreneuriale de l’UFF.Michel Brillat aura une double mission : former de manière continue les CGP à l’ingénierie patrimoniale et apporter un soutien technique pour les opérations d’envergure, complexes ou liées à des patrimoines très importants.",
      "question": "Quelle est la nouvelle filiale que l'UFF va lancer et quel est le rôle de Michel Brillat dans cette initiative ?",
      "answer": "L'UFF va lancer une filiale dédiée aux conseillers en gestion de patrimoine indépendants. Michel Brillat sera chargé de la direction de l'ingénierie patrimoniale de cette filiale et aura pour mission de former les CGP et d'apporter un soutien technique pour des opérations complexes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L'écossais Ignis Asset Management vient de lancer son second fonds obligataire de performance absolue (après le Ignis Absolute Return Government Bond Fund lancé en mars 2011), un produit «pure alpha», market neutral, dont l’objectif de volatilité est limité à 2-6 % avec des risques de duration et de taux nuls ainsi qu’une faible corrélation avec les autres classes d’actifs.[S2]Ce fonds vient d’obtenir de la BaFin l’agrément de commercialisation pour le marché allemand.[S3]Au moyen de CDS, le portefeuille sera investi en obligations d’entreprises catégorie investissement et haut rendement du monde entier avec 10 à 30 «pair trades».[S4]Le Absolute Return Credit fund est un fonds de «meilleures idées» Le gérant est Chris Bowie, assisté d’une équipe crédit de 15 personnes.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds lancé par Ignis Asset Management et quel est son objectif principal ?",
      "answer": "Le nouveau fonds s'appelle le « Absolute Return Credit Fund ». Son objectif principal est de fournir une performance absolue avec une volatilité limitée à 2-6 % et une corrélation faible avec les autres classes d'actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon L’Agefi qui cite une information du Parisien, le gouvernement envisage de modifier le calcul de la fiscalité de l’assurance-vie.[S2]Plutôt que la date d’ouverture du contrat, c’est la durée d’investissement qui serait prise en compte pour l’allégement de l’impôt.[S3]Ce projet pourrait passer devant les députés à la fin de l’année dans le cadre du paquet compétitivité.",
      "question": "Quel est le projet concernant la fiscalité de l’assurance-vie mentionné dans l’article ?",
      "answer": "Le gouvernement envisage de modifier le calcul de la fiscalité de l’assurance-vie en prenant en compte la durée d’investissement plutôt que la date d’ouverture du contrat."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Avec le munichois Institut für Vermögensaufbau, Swiss Benchmarking lance une certification de portefeuille indépendante en matière de qualité et de prix dans la gestion de fortune, rapporte finews.ch.[S2]Ce service proposé aux banques suisses vise à fournir aux clients, surtout les particuliers, une aide à la décision en analysant le profil rendement/risque de portefeuilles-types communiqués par les banques.Les deux premiers établissements à avoir déposé une demande de certification sont les banques cantonales de Bâle et de Zurich.",
      "question": "Quel est l'objectif de la certification de portefeuille lancée par Swiss Benchmarking ?",
      "answer": "L'objectif de la certification est d'aider les clients, notamment les particuliers, à prendre des décisions éclairées en analysant le profil rendement/risque des portefeuilles-types proposés par les banques."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gouvernement espagnol a approuvé vendredi une taxe de 6% des revenus liés à la production d'électricité, ainsi que d’autres prélèvements sur les énergies nucléaire et hydroélectrique.[S2]A l'étude depuis plusieurs mois et objet de vifs débats au sein de l’exécutif, ces mesures doivent rapporter 2,7 milliards d’euros par an.",
      "question": "Quelle mesure fiscale a été adoptée par le gouvernement espagnol concernant le secteur de l'énergie ?",
      "answer": "Le gouvernement espagnol a adopté une taxe de 6% des revenus liés à la production d'électricité, ainsi que d'autres prélèvements sur les énergies nucléaire et hydroélectrique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Inde a ouvert ses frontières aux chaînes de supermarchés étrangères vendredi, après des mois d’hésitation, engageant une des réformes les plus audacieuses du gouvernement de Manmohan Singh pour tenter de revitaliser l'économie chancelante du pays.[S2]Des groupes de distribution mondiaux comme Wal-Mart auront le droit d’ouvrir des magasins, avec un partenaire local, et de vendre directement aux consommateurs, pour la première fois dans l’histoire de l’Inde.[S3]Selon ses partisans, cette réforme pourrait transformer ce marché, qui représente 450 milliards de dollars, tout en freinant l’inflation.",
      "question": "Quelle réforme importante le gouvernement indien a-t-il mise en place en 2012 concernant les chaînes de supermarchés étrangères ?",
      "answer": "L’Inde a ouvert ses frontières aux chaînes de supermarchés étrangères, permettant à des groupes comme Wal-Mart d’ouvrir des magasins avec un partenaire local et de vendre directement aux consommateurs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le sentiment du consommateur américain s’est amélioré contre toute attente ce mois-ci, les Américains étant plus optimistes dans leurs perspectives économiques et sur l’emploi.[S2]L’indice Thomson Reuters/Université du Michigan, publié vendredi, est ressorti à 79,2 en septembre en première estimation, contre 74,3 en août.[S3]Il était attendu à 74.[S4]Par ailleurs, les prix à la consommation aux Etats-Unis ont progressé de 0,6% en août, leur plus forte hausse depuis juin 2009, dopés par l’envolée du prix de l’essence, selon les chiffres du département du Travail.[S5]Cette hausse est supérieure aux anticipations du marché (+0,5%).",
      "question": "Quel est le principal facteur qui a amélioré le sentiment du consommateur américain en septembre 2012 ?",
      "answer": "L’optimisme sur l’emploi a dopé le sentiment du consommateur américain en septembre 2012."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un procureur britannique a accusé l’ancien trader d’UBS, Kweku Adoboli, d’avoir mis en péril la banque en perdant 2,3 milliards de dollars suite à des transactions hasardeuses et non autorisées qui ont représenté jusqu'à 12 milliards de positions non couvertes.[S2]«Kweku Adoboli a cessé d’agir comme un banquier d’investissement professionnel (...) Il est devenu ce que l’on qualifie parfois de trader voyou (rogue trader)», a déclaré le procureur Sasha Wass.[S3]Celle-ci a dédouané la banque de ses responsabilités, indiquant que l’ex-trader avait maquillé ses positions dans le système informatique et menti à ses supérieurs.",
      "question": "Quel est le montant des pertes causées par l’ancien trader de UBS, Kweku Adoboli ?",
      "answer": "L’ancien trader de UBS, Kweku Adoboli, a causé des pertes de 2,3 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pour la première fois depuis la création en 2007 de l’Organisme pour le Registre des Intermédiaires en Assurance (ORIAS), cette dernière constate que le nombre d’intermédiaires en assurance n’augmente plus et qu’il subit même une légère érosion alors qu’auparavant, les données statistiques périodiques révélaient une augmentation constante du nombre d’intermédiaires, de l’ordre de 3%.[S2], Alors que l’augmentation du nombre de courtiers était fixe à hauteur de +5%, une augmentation de seulement 3% se fait jour.[S3]Le nombre de Mandataires d’assurance chute de 6%.[S4]La baisse la plus importante concerne les mandataires d’intermédiaires d’assurances, comprenant bon nombre d’entreprises distribuant des contrats d’assurance à titre accessoire: passage de +6% à -3%.[S5]A contrario, la courbe de nombre des agents généraux parait conforme aux évolutions antérieures.[S6], « Il semble que le secteur de la distribution de l’assurance subisse les effets de la situation économique: baisse du nombre des créations d’entreprise et augmentation des cessations d’activité.[S7]Notons toutefois, la résistance du courtage dans ce panorama » précise Alain Morichon, président de l’ORIAS.[S8]www.orias.fr",
      "question": "Quel secteur de la distribution de l'assurance résiste mieux aux effets de la situation économique selon l'ORIAS ?",
      "answer": "Le courtage résiste mieux aux effets de la situation économique selon l'ORIAS."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque britannique RBS, détenue à 82% par l’Etat, va introduire en Bourse sa filiale assurance Direct Line pour se conformer aux exigences de la Commission européenne, ont annoncé vendredi RBS et Direct Line.[S2]RBS et Direct Line n’indiquent pas le calendrier de l’opération.",
      "question": "Quelle entreprise britannique prévoit d'introduire en Bourse sa filiale d'assurance ?",
      "answer": "La banque britannique RBS prévoit d'introduire en Bourse sa filiale d'assurance, Direct Line."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Après Moody’s et Fitch, Standard & Poor’s a relevé vendredi la note souveraine de la Corée du Sud d’un cran, à A+, en invoquant un changement de dirigeant en douceur en Corée du Nord qui a réduit les risques géopolitiques pesant sur la péninsule.[S2]S&P cite également la situation budgétaire solide de la Corée du Sud, tout en disant s’attendre à ce que sa croissance reste pénalisée pendant un ou deux ans par le marasme économique mondial, qui pèse sur les exportations sud-coréennes.",
      "question": "Quelle a été la décision de Standard & Poor’s concernant la note de la Corée du Sud ?",
      "answer": "Standard & Poor’s a relevé la note souveraine de la Corée du Sud d’un cran, à A+."
    }
  ]
}